<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.2">Jekyll</generator><link href="https://www.lijiaocn.com/class/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://www.lijiaocn.com/class/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-05-12T15:47:19+08:00</updated><id>https://www.lijiaocn.com/class/feed.xml</id><title type="html">精品网课</title><entry><title type="html">为程序员打造的专属法律武器-律师-周甲徳-极客时间</title><link href="https://www.lijiaocn.com/class/geek/2019/07/29/geek-zhoujd-falv/" rel="alternate" type="text/html" title="为程序员打造的专属法律武器-律师-周甲徳-极客时间" /><published>2019-07-29T00:00:00+08:00</published><updated>2019-07-29T00:00:00+08:00</updated><id>https://www.lijiaocn.com/class/geek/2019/07/29/geek-zhoujd-falv</id><content type="html" xml:base="https://www.lijiaocn.com/class/geek/2019/07/29/geek-zhoujd-falv/"><![CDATA[<h2 id="本篇目录">本篇目录</h2>

<ul id="markdown-toc">
  <li><a href="#本篇目录" id="markdown-toc-本篇目录">本篇目录</a></li>
  <li><a href="#说明" id="markdown-toc-说明">说明</a></li>
  <li><a href="#内容介绍" id="markdown-toc-内容介绍">内容介绍</a></li>
  <li><a href="#参考" id="markdown-toc-参考">参考</a></li>
</ul>

<h2 id="说明">说明</h2>

<p>这是京师律师事务所合伙人、资深律师周甲徳在极客时间上开设的专栏，主要向程序员讲解法律知识。</p>

<p>订阅之后可以在移动端和PC端<code class="language-plaintext highlighter-rouge">永久阅读</code>，<strong>新用户可以领取</strong> ：<a href="https://time.geekbang.org/activity/getinvite?gk_ucode=E274D90C022D49">极客时间首次注册30元优惠券</a></p>

<p><img src="/class/img/article/geek-zhoujd-falv.jpeg" alt="白话法律42讲,为程序员打造的专属法律武器-律师-周甲徳" width="250px" /></p>

<h2 id="内容介绍">内容介绍</h2>

<p>你好，我是周甲德，是北京市京师律师事务所的一名律师，你可以叫我老周。工作十年，我办过大大小小一百多起案件，杀人放火的、骗财骗色的，各种或奇葩或惊悚的事儿都没少见。按理来说经历过这么多，人的心态应该很“淡定”。但是，一年前的一条新闻还是震惊到了我，这也是我接受“极客时间”的邀请来写这个专栏的原因。</p>
<p>你大概猜到了是哪个新闻，没错，就是技术圈有名的 WePhone 开发者苏享茂事件。苏享茂是一名创业的程序员，因为跟前妻离婚被索要了巨额钱财，同时公司的资金链断裂，不堪重负跳楼自杀。这个案件本身很普通，但让我震惊的是，像苏享茂这样的技术人才，却丝毫不懂法。</p>
<p>我甚至怀疑他没有咨询过律师，不然他起码了解前妻的要求是否有法律依据，也会知道，<strong>即使一个人做了错事犯了法，也只有法律才有定罪的资格</strong>。如果他稍微有点法律意识，可能就是另外一个结局，起码不用付出生命的代价。</p>
<p>如果觉得这个话题太沉重，再看看下面的新闻，是不是你非常熟悉的情节？</p>
<ul>
<li>
<p>程序员非法出售 VPN，被判刑三年并罚款一万</p>
</li>
<li>
<p>男子卖“绝地求生”外挂月入数万，最后却被抓</p>
</li>
<li>
<p>腾讯 23 岁工程师检查酒店 WiFi 漏洞，被新加坡安全局逮捕</p>
</li>
</ul>
<p>你看，这些事情触目惊心，并不是因为事件本身多恶劣、罪名多严重，而是<strong>这些都是你习以为常的“小事”</strong>！你不以为意，承担后果时才唏嘘不已！</p>
<!-- [[[read_end]]] -->
<p>每当发生这样的事情，媒体上就会有各种“技术人单纯”的言论。作为一名律师，我看到的其实是大多数人都没有基本的法律常识，甚至是精英的技术人也不例外。</p>
<p>别等到身陷囹圄或人财两空才后悔，预防永远是上乘之选。<strong>事实上，法律作为一种底层能力，最重要的价值正是风险防范</strong>。事想到前头做，话想到前面说，就更容易有好结果。但要做到这些并不容易，是需要懂点法律、有点风险意识的。</p>
<p>你是不是这么想过，我又不去招惹是非，一直本本份份，法与我何关？我想和你说，法律就在我们每个人生活中，一呼一吸都关乎法律。</p>
<p><img src="https://static001.geekbang.org/resource/image/97/5e/97cdda494c3cfb7b702f2af5bf3b535e.jpeg" alt="" /></p>
<p>比如在刚入职签劳动合同时，我会仔细阅读工资待遇、五险一金和保密事项等内容，因为我清楚，一旦<strong>落笔</strong>，这张纸便成了我板上钉钉的法律责任，即使有不合理的地方也得认了。</p>
<p><img src="https://static001.geekbang.org/resource/image/f4/43/f481267482baad8312466364e25b4543.jpeg" alt="" /></p>
<p>再如租房时，我会查清楚中介的资质和房东的手续，正式入住之前也会<strong>记录好</strong>所有大件物品的交接，然后严肃对待租房合同，这样在出问题时，才知道怎么保护自己的利益。</p>
<p><img src="https://static001.geekbang.org/resource/image/0c/26/0cadacc872e167b32376295229345226.jpeg" alt="" /></p>
<p>哪怕是我身边做技术的朋友，也会死死记住不去碰一些“<strong>雷区</strong>”，像是给私人建设黄色网站、帮人搭建套现平台这些活儿，甚至只是“爬虫”获取一些数据信息，他们也会注意不能“过了线”。因为我平常总强调相关罪行的具体场景和后果界定，他们也就记住了。</p>
<p>这些都是懂点法、有风险意识的具体体现，也是专栏中我想要教给你、让你能做到的东西。我选取了职场上、技术上和生活中的 40 多个经典场景，结合自已多年的执业经验和感受，把我见过的“雷区”和解决手段都告诉你，让你尽可能不走或少走法律的弯路。<strong>我们一起，从现实场景出发，再回到现实的风险意识和解决方案。</strong></p>
<p>你不用害怕会有晦涩的法律条文，这其实是一个认识误区，很多人都以为学法就是去背数不清又难懂的法律条文。其实，对于大多数人来说，这完全没有必要。实际上，<span class="orange">你需要学的是法律常识，是法律在日常的应用。</span>这些东西，我会用最直白的语言和真实的案例来讲，保证你能轻松学懂、会用。</p>
<p>另外每天学习结束，我会给你留一个思考题，帮你加深对内容的印象，同时也是为了让留言区成为我们交流的平台。除了回答问题，我还希望你有更多的想法，比如可以总结你的学习笔记，分享你的某些故事，或是对某句话、某个观点的感触，你都可以记录下来。你还可以写下你的疑惑，提出最关心的法律问题，我也会抽空回复你。</p>
<p><span class="orange">参与、思考并输出，才是学习的最佳途径</span>。这样，“我的”才可以内化成“你的”。</p>
<p>说了这么多，其实我的目的很简单，那就是希望你学完这个专栏后，可以解锁这三个成就：</p>
<ul>
<li>
<p><strong>了解法律常识，有风险防范意识；</strong></p>
</li>
<li>
<p><strong>会用法律思维处理问题，不走弯路；</strong></p>
</li>
<li>
<p><strong>做到“我不坑人，不被人坑”。</strong></p>
</li>
</ul>
<p>这是我的期许，在正式开始学习之前也很想听听你的声音，你觉得法律和自己的关系是怎样的？有没有什么问题或者困惑，希望可以咨询律师呢？你都可以给我留言。</p>
<p>我很喜欢一句话，上帝只救自救之人。我不希望你坑人或是被人坑，只想<span class="orange">让法律给你生存底气</span>，成为保护你的“三级盔甲”。接下来，就让我们一起为你组装专属的法律盔甲吧！</p>
<p><img src="https://static001.geekbang.org/resource/image/10/ae/109d74bf33e68fa4206ce2ae524c75ae.jpg" alt="" /></p>

<p>订阅之后可以在移动端和PC端<code class="language-plaintext highlighter-rouge">永久阅读</code>，<strong>新用户可以领取</strong> ：<a href="https://time.geekbang.org/activity/getinvite?gk_ucode=E274D90C022D49">极客时间首次注册30元优惠券</a></p>

<p><img src="/class/img/article/geek-zhoujd-falv.jpeg" alt="白话法律42讲,为程序员打造的专属法律武器-律师-周甲徳" width="250px" /></p>

<h2 id="参考">参考</h2>

<ol>
  <li><a href="https://www.lijiaocn.com" title="李佶澳的博客">李佶澳的博客</a></li>
</ol>]]></content><author><name></name></author><category term="geek" /><category term="极客出品" /><summary type="html"><![CDATA[周甲德，是北京市京师律师事务所的一名律师,办过大大小小一百多起案件，杀人放火的、骗财骗色的，各种或奇葩或惊悚的事儿都没少见,让我震惊的是，像苏享茂这样的技术人才，却丝毫不懂法]]></summary></entry><entry><title type="html">洞悉技术的本质，享受科技的乐趣-陈皓-极客时间</title><link href="https://www.lijiaocn.com/class/geek/2019/07/29/geek-chen-hao/" rel="alternate" type="text/html" title="洞悉技术的本质，享受科技的乐趣-陈皓-极客时间" /><published>2019-07-29T00:00:00+08:00</published><updated>2019-07-29T00:00:00+08:00</updated><id>https://www.lijiaocn.com/class/geek/2019/07/29/geek-chen-hao</id><content type="html" xml:base="https://www.lijiaocn.com/class/geek/2019/07/29/geek-chen-hao/"><![CDATA[<h2 id="本篇目录">本篇目录</h2>

<ul id="markdown-toc">
  <li><a href="#本篇目录" id="markdown-toc-本篇目录">本篇目录</a></li>
  <li><a href="#说明" id="markdown-toc-说明">说明</a></li>
  <li><a href="#内容介绍" id="markdown-toc-内容介绍">内容介绍</a></li>
  <li><a href="#参考" id="markdown-toc-参考">参考</a></li>
</ul>

<h2 id="说明">说明</h2>

<p>这是「左耳朵耗子」陈皓在极客时间上开辟的专栏，分享技术、成长、管理方面的干货知识。</p>

<p>订阅之后可以在移动端和PC端<code class="language-plaintext highlighter-rouge">永久阅读</code>，<strong>新用户可以领取</strong> ：<a href="https://time.geekbang.org/activity/getinvite?gk_ucode=E274D90C022D49">极客时间首次注册30元优惠券</a></p>

<p><img src="/class/img/article/geek-chen-hao.jpeg" alt="洞悉技术的本质，享受科技的乐趣-陈皓-极客时间" width="250px" /></p>

<h2 id="内容介绍">内容介绍</h2>

<p>你好，我是陈皓，网名左耳朵耗子。我目前在创业，MegaEase 是我的公司，致力于为企业提供高可用、高并发、高性能的分布式技术产品，同时也提供物联网（IoT）方向的技术产品。</p>
<p>我之前在阿里巴巴、亚马逊、汤森路透等公司任职，职业背景是金融和电子商务行业，主要研究的技术方向是一些大规模分布式系统的基础架构。</p>
<p>从大学毕业一直做技术工作，到今天有 20 年了，还在写代码，因为我对技术有很大的热情。我从 2002 年开始写技术博客，到 2009 年左右开始在独立的域名 <a href="http://CoolShell.cn">CoolShell.cn</a>（酷壳）上分享我对技术的一些见解和心得。</p>
<p>本来只想记录一下，没想到得到了很多人的认可，这对我来说是一个不小的鼓励。我的文章和分享始终坚持观点鲜明的特点，因为我希望可以引发大家的讨论和批评，这样分享才更有意义。</p>
<p>无论我的观点是否偏激、不成熟，或者言辞犀利，在经历过大家的批评和讨论后，我都能够从中得到不在我视角内的思考和认知，这对我来说是非常重要的补充，对我的个人成长非常重要。</p>
<p>我相信，看到这些文章和讨论的人，也能从中收获到更多的东西。</p>
<p>坦率地讲，刚收到专栏撰写邀请的时候，我心里面是拒绝的。正如前面所说的，我分享的目的是跟大家交流和讨论，我认为，全年付费专栏这样的方式可能并不好。而且，付费专栏还有文章更新频率的 KPI，这对于像我这样一定要有想法才会写文章的人来说是很痛苦的，因为我不想为了写而写。</p>
<p>所以，最初，我是非常不情愿的。</p>
<p>极客邦科技的编辑跟我沟通过很多次，也问过我是否在做一些收费的咨询或是培训，并表明这个专栏就是面对这样的场景的。我想想也是。我其实从 2003 年就开始为很多企业做内部的培训和分享了。</p>
<p>这些培训涵盖了很多方面，如软件团队管理、架构技术、编程语言、操作系统等，以及一些为企业量身定制的咨询或软件开发，这些都是收费的。</p>
<p>而我一直以来也没有把这些内容分享在我的博客里，主要原因是我觉得这些内容是有商业价值的，是适合收费的。它们都是实实在在的，是我多年来对实战经验的深入总结和思考，非常来之不易。</p>
<p>我不太舍得拿出来大范围地分享，以前基本上仅小范围地在企业内部比较封闭的环境里讲讲。所以说，我这边其实是有两种分享，一种是企业内的分享，一种则是像 CoolShell 或是大会这样的公开分享。</p>
<p>前者更企业化一些，后者更通俗化一些。</p>
<p>在这个付费专栏中，除了继续保持观点鲜明的行文风格，我会分享一些与个人或企业切身利益更为相关的内容，或者说更具指导性、更有商业价值的东西。而 CoolShell，我还会保持现有的风格继续写下去。</p>
<!-- [[[read_end]]] -->
<p>正如这个专栏的 Slogan 所说：“洞悉技术的本质，享受科技的乐趣”，我会在这个专栏里分享包括但不限于如下这些内容。</p>
<h1>技术</h1>
<p>对于技术方面，我不会写太多关于知识点的东西，因为这些知识点你可以自行 Google 可以 RTFM。我要写的一定是以体系化的，而且要能直达技术的本质。入行这 20 年来，我最擅长的就是架构和开发各种大规模的系统，所以，我会有 2-3 个和分布式系统相关的系列文章。</p>
<p>我学过也用过好多编程语言，所以，也会有一系列的关于编程本质的文章。而我对一些基础知识研究得也比较多，所以，还会有一系列与基础知识相关的文章。</p>
<p>当然，其中还会穿插一些其它的技术文章，比如一些热点事件，还有一些经验之谈，包括我会把我的《程序员技术练级攻略》在这个专栏里重新再写一遍。这些东西一定会让你有醍醐灌顶的感觉。</p>
<h1>成长</h1>
<p>在过去这 20 年中，我感觉到，很多人都非常在意自己的成长。所以，我会分享一堆我亲身经历的，也是我自己实验的与个人发展相关的文章。</p>
<p>比如，如何利用技术变现、如何面试、如何选择新的技术、如何学习、如何管理自己的时间、如何管理自己的老板和工作、如何成为一个 Leader……这些东西一定会对你有用。（但是，我这里一定不会有速成的东西。一切都是要花时间和精力的。如果你想要速成，你不应该来订阅我的专栏。）</p>
<h1>管理</h1>
<p>这 20 年，我觉得做好技术工作的前提是，得做好技术的管理工作。只有管理好了软件工程和技术团队，技术才能发挥出最大的潜力。大多数的技术问题都是管理上的问题。</p>
<p>所以，我会写上一系列的和管理相关的文章，涵盖管理三个要素：团队、项目和管理者自己。比如，人员招聘、绩效考核、提升士气、解决冲突、面对变化、沟通说服、项目管理、任务排期、会议、远程管理，等等。</p>
<p>这些内容都是我在外企工作时，接受到的世界顶级管理培训机构培训内容，我会把我的实践写出来分享给你。这其中一定少不了亚马逊相关的各种实践。这些东西，我和很多公司和大佬都讲过，到目前为止还没有人不赞的。</p>
<p><img src="https://static001.geekbang.org/resource/image/7f/7b/7f428c8dd8f26668a727bd46227ec17b.jpg" alt="" /></p>
<p>为了对付费用户负责，保证文章能够达到收费的质量，我承诺这个专栏的每一篇文章一定是用心创作的，而且是可以让你从中受益的。</p>
<p>但因为是第一次做全年专栏，收费也让我有一定的压力，所以，我非常希望你能够跟我分享你的感受和体会。</p>
<p>我会根据你的反馈及时做出调整和修正，并不断努力提高文章的质量和思想高度，以满足你对有价值、有营养的文章的需求。</p>

<p>订阅之后可以在移动端和PC端<code class="language-plaintext highlighter-rouge">永久阅读</code>，<strong>新用户可以领取</strong> ：<a href="https://time.geekbang.org/activity/getinvite?gk_ucode=E274D90C022D49">极客时间首次注册30元优惠券</a></p>

<p><img src="/class/img/article/geek-chen-hao.jpeg" alt="洞悉技术的本质，享受科技的乐趣-陈皓-极客时间" width="250px" /></p>

<h2 id="参考">参考</h2>

<ol>
  <li><a href="https://www.lijiaocn.com" title="李佶澳的博客">李佶澳的博客</a></li>
</ol>]]></content><author><name></name></author><category term="geek" /><category term="极客出品" /><summary type="html"><![CDATA[陈皓，网名左耳朵耗子。我目前在创业，MegaEase 是我的公司，致力于为企业提供高可用、高并发、高性能的分布式技术产品，同时也提供物联网（IoT）方向的技术产品]]></summary></entry><entry><title type="html">快速找到Linux系统瓶颈-微软工程师-倪鹏飞-极客时间</title><link href="https://www.lijiaocn.com/class/geek/2019/07/29/geek-linux-ni-peng-fei/" rel="alternate" type="text/html" title="快速找到Linux系统瓶颈-微软工程师-倪鹏飞-极客时间" /><published>2019-07-29T00:00:00+08:00</published><updated>2019-07-29T00:00:00+08:00</updated><id>https://www.lijiaocn.com/class/geek/2019/07/29/geek-linux-ni-peng-fei</id><content type="html" xml:base="https://www.lijiaocn.com/class/geek/2019/07/29/geek-linux-ni-peng-fei/"><![CDATA[<h2 id="本篇目录">本篇目录</h2>

<ul id="markdown-toc">
  <li><a href="#本篇目录" id="markdown-toc-本篇目录">本篇目录</a></li>
  <li><a href="#说明" id="markdown-toc-说明">说明</a></li>
  <li><a href="#内容介绍" id="markdown-toc-内容介绍">内容介绍</a></li>
  <li><a href="#参考" id="markdown-toc-参考">参考</a></li>
</ul>

<h2 id="说明">说明</h2>

<p>这是倪鹏飞（微软工程师）在极客时间上开始的专栏，主讲 Linux 性能优化的思路和方法。</p>

<p>订阅之后可以在移动端和PC端<code class="language-plaintext highlighter-rouge">永久阅读</code>，<strong>新用户可以领取</strong> ：<a href="https://time.geekbang.org/activity/getinvite?gk_ucode=E274D90C022D49">极客时间首次注册30元优惠券</a></p>

<p><img src="/class/img/article/linux-ni-peng-fei.jpeg" alt="Linux 性能优化实战，10分钟帮你找到系统瓶颈-倪鹏飞-极客时间" width="250px" /></p>

<h2 id="内容介绍">内容介绍</h2>

<div><p>你好，我是倪朋飞，微软 Azure 的资深工程师，同时也是 Kubernetes 项目维护者，主要负责开源容器编排系统 Kubernetes 在 Azure 的落地实践。</p><p>一直以来，我都在云计算领域工作。对于服务器性能的关注，可以追溯到我刚参加工作那会儿。为什么那么早就开始探索性能问题呢？其实是源于一次我永远都忘不了的“事故”。</p><p>那会儿我在盛大云工作，忙活了大半夜把产品发布上线后，刚刚躺下打算休息，却突然收到大量的告警。匆忙爬起来登录到服务器之后，我发现有一些系统进程的 CPU 使用率高达 100%。</p><p>当时我完全是两眼一抹黑，可以说是只能看到症状，却完全不知道该从哪儿下手去排查和解决它。直到最后，我也没能想到好办法，这次发布也成了我心中之痛。</p><p>从那之后，我开始到处查看各种相关书籍，从操作系统原理、到 Linux 内核，再到硬件驱动程序等等。可是，学了那么多知识之后，我还是不能很快解决类似的性能问题。</p><p>于是，我又通过网络搜索，或者请教公司的技术大拿，学习了大量性能优化的思路和方法，这期间尝试了大量的 Linux 性能工具。在不断的实践和总结后，我终于知道，怎么<strong>把观察到的性能问题跟系统原理关联起来，特别是把系统从应用程序、库函数、系统调用、再到内核和硬件等不同的层级贯穿起来。</strong></p><!-- [[[read_end]]] --><p>这段学习可以算得上是我的“黑暗”经历了。我想，不仅是我一个人，很多人应该都有过这样的挫折。比如说：</p><ul>
<li>
<p>流量高峰期，服务器 CPU 使用率过高报警，你登录 Linux 上去 top 完之后，却不知道怎么进一步定位，到底是系统 CPU 资源太少，还是程序并发部分写的有问题？</p>
</li>
<li>
<p>系统并没有跑什么吃内存的程序，但是敲完 free 命令之后，却发现系统已经没有什么内存了，那到底是哪里占用了内存？为什么？</p>
</li>
<li>
<p>一大早就收到 Zabbix 告警，你发现某台存放监控数据的数据库主机的 iowait 较高，这个时候该怎么办？</p>
</li>
</ul><p>这些问题或者场景，你肯定或多或少都遇到过。</p><p>实际上，<strong>性能优化一直都是大多数软件工程师头上的“紧箍咒”</strong>，甚至许多工作多年的资深工程师，也无法准确地分析出线上的很多性能问题。</p><p>性能问题为什么这么难呢？我觉得主要是因为性能优化是个系统工程，总是牵一发而动全身。它涉及了从程序设计、算法分析、编程语言，再到系统、存储、网络等各种底层基础设施的方方面面。每一个组件都有可能出问题，而且很有可能多个组件同时出问题。</p><p>毫无疑问，性能优化是软件系统中最有挑战的工作之一，但是换个角度看，<strong>它也是最考验体现你综合能力的工作之一</strong>。如果说你能把性能优化的各个关键点吃透，那我可以肯定地说，你已经是一个非常优秀的软件工程师了。</p><p>那怎样才能掌握这个技能呢？你可以像我前面说的那样，花大量的时间和精力去钻研，从内功到实战一一苦练。当然，那样可行，但也会走很多弯路，而且可能你啃了很多大块头的书，终于拿下了最难的底层体系，却因为缺乏实战经验，在实际开发工作中仍然没有头绪。</p><p>其实，对于我们大多数人来说，<strong>最好的学习方式一定是带着问题学习</strong>，而不是先去啃那几本厚厚的原理书籍，这样很容易把自己的信心压垮。</p><p>我认为，<strong>学习要会抓重点</strong>。其实只要你了解少数几个系统组件的基本原理和协作方式，掌握基本的性能指标和工具，学会实际工作中性能优化的常用技巧，你就已经可以准确分析和优化大多数的性能问题了。在这个认知的基础上，再反过来去阅读那些经典的操作系统或者其它图书，你才能事半功倍。</p><p>所以，在这个专栏里，我会以<strong>案例驱动</strong>的思路，给你讲解 Linux 性能的基本指标、工具，以及相应的观测、分析和调优方法。</p><p>具体来看，我会分为 5 个模块。前 4 个模块我会从资源使用的视角出发，带你分析各种 Linux 资源可能会碰到的性能问题，包括 <strong>CPU 性能</strong>、<strong>磁盘 I/O 性能</strong>、<strong>内存性能</strong>以及<strong>网络性能</strong>。每个模块还由浅入深划分为四个不同的篇章。</p><ul>
<li>
<p><strong>基础篇</strong>，介绍 Linux 必备的基本原理以及对应的性能指标和性能工具。比如怎么理解平均负载，怎么理解上下文切换，Linux 内存的工作原理等等。</p>
</li>
<li>
<p><strong>案例篇</strong>，这里我会通过模拟案例，帮你分析高手在遇到资源瓶颈时，是如何观测、定位、分析并优化这些性能问题的。</p>
</li>
<li>
<p><strong>套路篇</strong>，在理解了基础，亲身体验了模拟案例之后，我会帮你梳理出排查问题的整体思路，也就是检查性能问题的一般步骤，这样，以后你遇到问题，就可以按照这样的路子来。</p>
</li>
<li>
<p><strong>答疑篇</strong>，我相信在学习完每一个模块之后，你都会有很多的问题，在答疑篇里，我会拿出提问频次较高的问题给你系统解答。</p>
</li>
</ul><p>第 5 个综合实战模块，我将为你还原真实的工作场景，手把手带你在“<strong>高级战场</strong>”中演练，这样你能把前面学到的所有知识融会贯通，并且看完专栏，马上就能用在工作中。</p><p>整个专栏，我会把内容尽量写得通俗易懂，并帮你划出重点、理出知识脉络，再通过案例分析和套路总结，让你学得更透、用得更熟。</p><p>明天就要正式开课了，开始之前，我要把何炅说过的那句我特别认同的鸡汤送给你，“<strong>想要得到你就要学会付出，要付出还要坚持；如果你真的觉得很难，那你就放弃，如果你放弃了就不要抱怨。人生就是这样，世界是平衡的，每个人都是通过自己的努力，去决定自己生活的样子。</strong>”</p><p>不为别的，就希望你能和我坚持下去，一直到最后一篇文章。这中间，有想不明白的地方，你要先自己多琢磨几次；还是不懂的，你可以在留言区找我问；有需要总结提炼的知识点，你也要自己多下笔。你还可以写下自己的经历，记录你的分析步骤和思路，我都会及时回复你。</p><p>最后，你可以在留言区给自己立个 Flag，<strong>哪怕只是在留言区打卡你的学习天数，我相信都是会有效果的</strong>。3 个月后，我们一起再来验收。</p><p>总之，让我们一起携手，为你交付“Linux 性能优化”这个大技能！</p>
</div>

<p>订阅之后可以在移动端和PC端<code class="language-plaintext highlighter-rouge">永久阅读</code>，<strong>新用户可以领取</strong> ：<a href="https://time.geekbang.org/activity/getinvite?gk_ucode=E274D90C022D49">极客时间首次注册30元优惠券</a></p>

<p><img src="/class/img/article/linux-ni-peng-fei.jpeg" alt="Linux 性能优化实战，10分钟帮你找到系统瓶颈-倪鹏飞-极客时间" width="250px" /></p>

<h2 id="参考">参考</h2>

<ol>
  <li><a href="https://www.lijiaocn.com" title="李佶澳的博客">李佶澳的博客</a></li>
</ol>]]></content><author><name></name></author><category term="geek" /><category term="极客出品" /><summary type="html"><![CDATA[微软 Azure 的资深工程师，同时也是 Kubernetes 项目维护者，主要负责开源容器编排系统 Kubernetes 在 Azure 的落地实践,一直以来，我都在云计算领域工作]]></summary></entry><entry><title type="html">数据结构和算法之美-Google 工程师-王争-极客时间</title><link href="https://www.lijiaocn.com/class/geek/2019/07/29/geek-wang-zheng-data/" rel="alternate" type="text/html" title="数据结构和算法之美-Google 工程师-王争-极客时间" /><published>2019-07-29T00:00:00+08:00</published><updated>2019-07-29T00:00:00+08:00</updated><id>https://www.lijiaocn.com/class/geek/2019/07/29/geek-wang-zheng-data</id><content type="html" xml:base="https://www.lijiaocn.com/class/geek/2019/07/29/geek-wang-zheng-data/"><![CDATA[<h2 id="本篇目录">本篇目录</h2>

<ul id="markdown-toc">
  <li><a href="#本篇目录" id="markdown-toc-本篇目录">本篇目录</a></li>
  <li><a href="#说明" id="markdown-toc-说明">说明</a></li>
  <li><a href="#内容介绍" id="markdown-toc-内容介绍">内容介绍</a></li>
  <li><a href="#参考" id="markdown-toc-参考">参考</a></li>
</ul>

<h2 id="说明">说明</h2>

<p>这是前 Google 工程师王争在极客时间开设的专栏，主要讲解数据结构和算法，对于面试特别有帮助。</p>

<p>订阅之后可以在移动端和PC端<code class="language-plaintext highlighter-rouge">永久阅读</code>，<strong>新用户可以领取</strong> ：<a href="https://time.geekbang.org/activity/getinvite?gk_ucode=E274D90C022D49">极客时间首次注册30元优惠券</a></p>

<p><img src="/class/img/article/geek-wang-zheng-data.jpeg" alt="数据结构和算法之美-Google 工程师-王争-极客时间" width="250px" /></p>

<h2 id="内容介绍">内容介绍</h2>

<div class="_1kh1ihh6_0"><p>你好，我是王争，毕业于西安交通大学计算机专业。现在回想起来，本科毕业的时候，我的编程水平其实是很差的。直到读研究生的时候，一个师兄给了我一本《算法导论》，说你可以看看，对你的编程会很有帮助。</p>
<p>没想到，从此我对算法的“迷恋”便一发不可收拾。之后，我如饥似渴地把图书馆里几乎所有数据结构和算法书籍都读了一遍。</p>
<p>我常常边读边练。没多久，我就发现，写代码的时候，我会不由自主考虑很多性能方面的问题。我写出时间复杂度高、空间复杂度高的垃圾代码越来越少了，算法能力提升了很多，编程能力也有了质的飞跃。得益于此，研究生毕业后，我直接进入 Google，从事 Google 翻译相关的开发工作。</p>
<p>这是我自己学习数据结构与算法的经历，现在，你可以想想你的情况。</p>
<ul>
<li>
<p>是不是从学校开始，你就觉得数据结构难学，然后一直没认真学？</p>
</li>
<li>
<p>工作中，一遇到数据结构这个坑，你又发自本能地迅速避让，因为你觉得自己不懂，所以也不想深究，反正看起来无关大局？</p>
</li>
<li>
<p>当你想换工作面试，或者研究某个开源项目源码，亦或者和团队讨论某个非框架层面的高可用难题的时候，你又发现，自己的基础跟不上别人的节奏？</p>
</li>
</ul>
<p>如果你是这种情况，其实你并不孤独，这不是你一个人遇到的问题。工作十年间，我见过许多程序员。他们有着各种各样的背景，有很多既有潜力又非常努力，但始终无法在自己现有水平上更进一步。</p><!-- [[[read_end]]] -->
<p>在技术圈里，我们经常喜欢谈论高大上的架构，比如高可用、微服务、服务治理等等。鲜有人关注代码层面的编程能力，而愿意沉下心来，花几个月时间啃一啃计算机基础知识、认认真真夯实基础的人，简直就是凤毛麟角。</p>
<p>我认识一位原来腾讯 T4 的技术大牛。在区块链大潮之前，他在腾讯工作了 10 多年，长期负责手机 QQ 后台整体建设。他经历了手机 QQ 从诞生到亿级用户在线的整个过程。后来他去了微众银行，有一天老板让他去做区块链。<strong>他用了不到半年时间，就把区块链的整个技术脉络摸清楚了。</strong> 现在，他是微众银行的区块链负责人，微众科技创新产品部的老总。你说厉害不？你可以花半年时间就能精通一个新的领域吗？为什么他就可以做到？</p>
<p>我觉得这其中最重要的就是基础足够扎实。他曾经跟我说，像区块链、人工智能这些看似很新的技术，其实一点儿都不“新”。最初学编程的时候，他就把那些基础的知识都学透了。当面临行业变动、新技术更迭的时候，他不断发现，那些所谓的新技术，核心和本质的东西其实就是当初学的那些知识。掌握了这个“规律”之后，他学任何东西都很快，任何新技术都能快速迎头赶上。这就是他快速学习并且获得成功的秘诀。</p>
<p>所以说，<strong>基础知识就像是一座大楼的地基，它决定了我们的技术高度。而要想快速做出点事情，前提条件一定是基础能力过硬，“内功”要到位</strong>。</p>
<p>那技术人究竟都需要修炼哪些“内功”呢？我觉得，无外乎就是大学里的那些基础课程，操作系统、计算机网络、编译原理等等，当然还有数据结构和算法。</p>
<p>可是，我们都知道，像《算法导论》这些经典书籍，虽然很全面，但是过于理论，学起来非常枯燥；而市面很多课程大多缺失真实的开发场景，费劲学完感觉好像还是用不上，过不了几天就忘了。</p>
<p>所以，我尝试做<span class="orange">一个让你能真正受用的数据结构与算法课程，希望给你指明一个简洁、高效的学习路径，教你一个学习基础知识的通用方法</span> 。那么，关于专栏内容，我是怎样设计的呢？</p>
<ol>
<li>
<p>我根据自己研读数十本算法书籍和多年项目开发的经验，在众多的数据结构和算法中，精选了最实用的内容进行讲解。</p>
</li>
<li>
<p>我不只会教你怎么用，还会告诉你，我们为什么需要这种数据结构和算法，一点点帮你捋清它们背后的设计思想，培养你举一反三的能力。</p>
</li>
<li>
<p>对于每种数据结构和算法，我都会结合真实的软件开发案例来讲解，让你知道，数据结构和算法，究竟应该如何应用到实际的编码中。</p>
</li>
</ol>
<p>为了<strong>由浅入深</strong>地带你学习，我把专栏分成四个<strong>递进</strong>的模块。</p>
<ol>
<li><strong>入门篇</strong></li>
</ol>
<p>时间、空间复杂度分析是数据结构和算法中非常重要的知识点，贯穿整个专栏的学习过程。但同时也是比较难掌握的，所以我用了 2 节课来讲这部分内容，而且还举了大量的实例，让你一边学一边练，真正能掌握复杂度分析，为后面的学习铺路。</p>
<p>我希望通过这一模块，你能掌握时间、空间复杂度的概念，大 O 表示法的由来，各种复杂度分析技巧，以及最好、最坏、平均、均摊复杂度分析方法。之后，面对任何代码的复杂度分析，你都能游刃有余、毫不畏惧！</p>
<ol start="2">
<li><strong>基础篇</strong></li>
</ol>
<p>这部分是专栏中篇幅最大的内容，也是我们学习的重点，共有 26 节内容，涵盖了最基础、最常用的数据结构和算法。针对每种数据结构和算法，我都会结合具体的软件开发实例，由浅入深进行讲解，并适时总结一些实用“宝典”，保证你印象深刻、学有所用。</p>
<p>比如递归这一节，我会讲到，为什么递归代码比较难写？如何避免堆栈溢出？如何避免递归冗余计算？如何将递归代码转化为非递归代码？</p>
<ol start="3">
<li><strong>高级篇</strong></li>
</ol>
<p>这部分我会讲一些不是那么常用的数据结构和算法。虽然不常用，但是这些内容你也需要知道。设置这一部分的目的，是为了让你开拓视野，强化训练算法思维、逻辑思维。如果说学完基础部分可以考 80 分，那掌握这一部分就能让你成为尖子生！</p>
<ol start="4">
<li><strong>实战篇</strong></li>
</ol>
<p>我们整个专栏都是围绕数据结构和算法在具体软件实践中的应用来讲的，所以最后我会通过实战部分串讲一下前面讲到的数据结构和算法。我会拿一些开源项目、框架或者系统设计问题，剖析它们背后的数据结构和算法，让你有一个更加直观的感受。</p>
<p>人生路上，我们会遇到很多的坎。跨过去，你就可以成长，跨不过去就是困难和停滞。而在后面很长的一段时间里，你都需要为这个困难买单。对于我们技术人来说，更是这样。<strong>既然数据结构和算法这个坎，我们总归是要跨过去，为什么不是现在呢？</strong></p>
<p>我很感激师兄当年给我的那本《算法导论》，这是我人生中为数不多的转折点之一。没有那本书，也可能就没有今天的我。我希望这个专栏也能成为你的一个人生转折点。</p>
<p>我希望，通过这个专栏，不仅能帮你跨过数据结构与算法这个坎，还能帮你掌握一种学习知识和技能的方法，帮你度过职场甚至人生的重要时刻！一起加油吧！</p>
<p><img src="https://static001.geekbang.org/resource/image/8e/d3/8e603e3d795fc0ab2698f6f5eabf14d3.jpg" alt="" /></p>
</div>

<p>订阅之后可以在移动端和PC端<code class="language-plaintext highlighter-rouge">永久阅读</code>，<strong>新用户可以领取</strong> ：<a href="https://time.geekbang.org/activity/getinvite?gk_ucode=E274D90C022D49">极客时间首次注册30元优惠券</a></p>

<p><img src="/class/img/article/geek-wang-zheng-data.jpeg" alt="数据结构和算法之美-Google 工程师-王争-极客时间" width="250px" /></p>

<h2 id="参考">参考</h2>

<ol>
  <li><a href="https://www.lijiaocn.com" title="李佶澳的博客">李佶澳的博客</a></li>
</ol>]]></content><author><name></name></author><category term="geek" /><category term="极客出品" /><summary type="html"><![CDATA[王争，毕业于西安交通大学计算机专业。写代码的时候，我会不由自主考虑很多性能方面的问题。我写出时间复杂度高、空间复杂度高的垃圾代码越来越少了，算法能力提升了很多，编程能力也有了质的飞跃]]></summary></entry><entry><title type="html">深入剖析Kubernetes-社区维护者-张磊-极客时间</title><link href="https://www.lijiaocn.com/class/geek/2019/07/29/geek-zhang-lei-k8s/" rel="alternate" type="text/html" title="深入剖析Kubernetes-社区维护者-张磊-极客时间" /><published>2019-07-29T00:00:00+08:00</published><updated>2019-07-29T00:00:00+08:00</updated><id>https://www.lijiaocn.com/class/geek/2019/07/29/geek-zhang-lei-k8s</id><content type="html" xml:base="https://www.lijiaocn.com/class/geek/2019/07/29/geek-zhang-lei-k8s/"><![CDATA[<h2 id="本篇目录">本篇目录</h2>

<ul id="markdown-toc">
  <li><a href="#本篇目录" id="markdown-toc-本篇目录">本篇目录</a></li>
  <li><a href="#说明" id="markdown-toc-说明">说明</a></li>
  <li><a href="#内容介绍" id="markdown-toc-内容介绍">内容介绍</a></li>
  <li><a href="#参考" id="markdown-toc-参考">参考</a></li>
</ul>

<h2 id="说明">说明</h2>

<p>这是 kubernetes 社区成员张磊在极客时间开设的技术专栏，主要分享 kubernetes 相关的知识。</p>

<p>订阅之后可以在移动端和PC端<code class="language-plaintext highlighter-rouge">永久阅读</code>，<strong>新用户可以领取</strong> ：<a href="https://time.geekbang.org/activity/getinvite?gk_ucode=E274D90C022D49">极客时间首次注册30元优惠券</a></p>

<p><img src="/class/img/article/geek-zhang-lei-k8s.jpeg" alt="深入剖析Kubernetes-社区维护者-张磊-极客时间" width="250px" /></p>

<h2 id="内容介绍">内容介绍</h2>

<div><p>你好，我是张磊，Kubernetes 社区的一位资深成员和项目维护者。</p>
<p>2012 年，我还在浙大读书的时候，就有幸组建了一个云计算与 PaaS 基础设施相关的科研团队，就这样，我从早期的 Cloud Foundry 社区开始，正式与容器结缘。</p>
<p>这几年里，我大多数时间都在 Kubernetes 项目里从事上游技术工作，也得以作为一名从业者和社区成员的身份，参与和亲历了容器技术从“初出茅庐”到“尘埃落定”的全过程。</p>
<p>而即使从 2013 年 Docker 项目发布开始算起，这次变革也不过短短 5 年时间，可在现如今的技术圈儿里，不懂容器，没听过 Kubernetes，你还真不好意思跟人打招呼。</p>
<p>容器技术这样一个新生事物，完全重塑了整个云计算市场的形态。它不仅催生出了一批年轻有为的容器技术人，更培育出了一个具有相当规模的开源基础设施技术市场。</p>
<p>在这个市场里，不仅有 Google、Microsoft 等技术巨擘们厮杀至今，更有无数的国内外创业公司前仆后继。而在国内，甚至连以前对开源基础设施领域涉足不多的 BAT、蚂蚁、滴滴这样的巨头们，也都从 AI、云计算、微服务、基础设施等维度多管齐下，争相把容器和 Kubernetes 项目树立为战略重心之一。</p><!-- [[[read_end]]] -->
<p><strong>就在这场因“容器”而起的技术变革中，Kubernetes 项目已然成为容器技术的事实标准，重新定义了基础设施领域对应用编排与管理的种种可能。</strong></p>
<p>2014 年后，我开始以远程的方式，全职在 Kubernetes 和 Kata Containers 社区从事上游开发工作，先后发起了容器镜像亲密性调度、基于等价类的调度优化等多个核心特性，参与了容器运行时接口、安全容器沙盒等多个基础特性的设计和研发。还有幸作为主要的研发人员和维护者之一，亲历了 Serverless Container 概念的诞生与崛起。</p>
<p>在 2015 年，我发起和组织撰写了《Docker 容器与容器云》一书，希望帮助更多的人利用容器解决实际场景中的问题。时至今日，这本书的第 2 版也已经出版快 2 年了，受到了广大容器技术读者们的好评。</p>
<p>2018 年，我又赴西雅图，在微软研究院（MSR）云计算与存储研究组，专门从事基于 Kubernetes 的深度学习基础设施相关的研究工作。</p>
<p>我与容器打交道的这些年，一直在与关注容器生态的工程师们交流，并经常探讨容器在落地过程中遇到的问题。从这些交流中，我发现总有很多相似的问题被反复提及，比如：</p>
<ol>
<li>
<p>为什么容器里只能跑“一个进程”？</p>
</li>
<li>
<p>为什么我原先一直在用的某个 JVM 参数，在容器里就不好使了？</p>
</li>
<li>
<p>为什么 Kubernetes 就不能固定 IP 地址？容器网络连不通又该如何去 Debug？</p>
</li>
<li>
<p>Kubernetes 中 StatefulSet 和 Operator 到底什么区别？PV 和 PVC 这些概念又该怎么用？</p>
</li>
</ol>
<p>这些问题乍一看与我们平常的认知非常矛盾，但它们的答案和原理却并不复杂。不过很遗憾，对于刚刚开始学习容器的技术人员来说，它们却很难用一两句话就能解释清楚。</p>
<p>究其原因在于，<strong>从过去以物理机和虚拟机为主体的开发运维环境，向以容器为核心的基础设施的转变过程，并不是一次温和的改革，而是涵盖了对网络、存储、调度、操作系统、分布式原理等各个方面的容器化理解和改造。</strong></p>
<p>这就导致了很多初学者，对于容器技术栈表现出来的这些难题，要么知识储备不足，要么杂乱无章、无法形成体系。这，也是很多初次参与 PaaS 项目的从业者们共同面临的一个困境。</p>
<p>其实，容器技术体系看似纷乱繁杂，却存在着很多可以“牵一发而动全身”的主线。比如，Linux 的进程模型对于容器本身的重要意义；或者，“控制器”模式对整个 Kubernetes 项目提纲挈领的作用。</p>
<p>但是，这些关于 Linux 内核、分布式系统、网络、存储等方方面面的积累，并不会在 Docker 或者 Kubernetes 的文档中交代清楚。可偏偏就是它们，才是真正掌握容器技术体系的精髓所在，是每一位技术从业者需要悉心修炼的“内功”。</p>
<p><strong>而这，也正是我开设这个专栏的初衷。</strong></p>
<p>我希望借由这个专栏，给你讲清楚容器背后的这些技术本质与设计思想，并结合着对核心特性的剖析与实践，加深你对容器技术的理解。为此，我把专栏划分成了 4 大模块：</p>
<ol>
<li>
<p><strong>“白话”容器技术基础：</strong> 我希望用饶有趣味的解说，给你梳理容器技术生态的发展脉络，用最通俗易懂的语言描述容器底层技术的实现方式，让你知其然，也知其所以然。</p>
</li>
<li>
<p><strong>Kubernetes 集群的搭建与实践：</strong> Kubernetes 集群号称“非常复杂”，但是如果明白了其中的架构和原理，选择了正确的工具和方法，它的搭建却也可以“一键安装”，它的应用部署也可以浅显易懂。</p>
</li>
<li>
<p><strong>容器编排与 Kubernetes 核心特性剖析：</strong> 这是这个专栏最重要的内容。“编排”永远都是容器云项目的灵魂所在，也是 Kubernetes 社区持久生命力的源泉。在这一模块，我会从分布式系统设计的视角出发，抽象和归纳出这些特性中体现出来的普遍方法，然后带着这些指导思想去逐一阐述 Kubernetes 项目关于编排、调度和作业管理的各项核心特性。“不识庐山真面目，只缘身在此山中”，希望这样一个与众不同的角度，能够给你以全新的启发。</p>
</li>
<li>
<p><strong>Kubernetes 开源社区与生态：</strong>“开源生态”永远都是容器技术和 Kubernetes 项目成功的关键。在这个模块，我会和你一起探讨，容器社区在开源软件工程指导下的演进之路；带你思考，如何同团队一起平衡内外部需求，让自己逐渐成为社区中不可或缺的一员。</p>
</li>
</ol>
<p>我希望通过这些对容器与 Kubernetes 项目的逐层剖析，能够让你面对容器化浪潮时不再踌躇无措，有一种拨云见日的酣畅淋漓。</p>
<p>最后，我想再和你分享一个故事。</p>
<p>2015 年我在 InfoQ 举办的第一届容器技术大会上，结识了当时 CoreOS 的布道师 Kelsey Hightower，他热情地和大家一起安装和体验微信，谈笑风生间，还时不时地安利一番自家产品。</p>
<p>但两年后也就是 2017 年，Kelsey 已经是全世界容器圈儿的意见领袖，是 Google 公司 Kubernetes 项目的首席布道师，而他的座右铭也变为了“只布道，不推销”。此时，就算你漂洋过海想要亲自拜会 Kelsey ，恐怕也得先预约下时间了。</p>
<p>诚然，Kelsey 的“一夜成名”，与他的勤奋和天赋密不可分，但他对这次“容器”变革走向的准确把握却也是功不可没。这也正应了一句名言：一个人的命运啊，当然要靠自我奋斗，但是也要考虑到历史的行程。</p>
<p>眼下，你我可能已经错过了互联网技术大爆炸的时代，也没有在数字货币早期的狂热里分到一杯羹。可就在此时此刻，在沉寂了多年的云计算与基础设施领域，一次以“容器”为名的历史变革，正呼之欲出。这一次，我们又有什么理由作壁上观呢？</p>
<p>如果你也想登上“容器”这趟高速前进的列车，我相信这个专栏，可以帮助你打通学习容器技术的“任督二脉”。<strong>在专栏开始，我首先为你准备了 4 篇预习文章，详细地梳理了容器技术自兴起到现在的发展历程，同时也回答了“Kubernetes 为什么会赢”这个重要的问题，算是我额外为你准备的一份开学礼物吧。</strong></p>
<p>机会总是留给有准备的人，现在就让我们一起开启这次充满挑战的容器之旅！</p>
<p><img src="https://static001.geekbang.org/resource/image/47/55/47a6f3bf6b92d58512d5a2ed0a556f55.jpg" alt="" /></p>
</div>

<p>订阅之后可以在移动端和PC端<code class="language-plaintext highlighter-rouge">永久阅读</code>，<strong>新用户可以领取</strong> ：<a href="https://time.geekbang.org/activity/getinvite?gk_ucode=E274D90C022D49">极客时间首次注册30元优惠券</a></p>

<p><img src="/class/img/article/geek-zhang-lei-k8s.jpeg" alt="深入剖析Kubernetes-社区维护者-张磊-极客时间" width="250px" /></p>

<h2 id="参考">参考</h2>

<ol>
  <li><a href="https://www.lijiaocn.com" title="李佶澳的博客">李佶澳的博客</a></li>
</ol>]]></content><author><name></name></author><category term="geek" /><category term="极客出品" /><summary type="html"><![CDATA[张磊，Kubernetes 社区的一位资深成员和项目维护者，2012 年，我还在浙大读书的时候，就有幸组建了一个云计算与 PaaS 基础设施相关的科研团队，就这样，我从早期的 Cloud Foundry 社区开始，正式与容器结缘]]></summary></entry><entry><title type="html">PS照片修饰与处理从入门到精通-限时优惠-网易精品课</title><link href="https://www.lijiaocn.com/class/wangyi2/1002745007/" rel="alternate" type="text/html" title="PS照片修饰与处理从入门到精通-限时优惠-网易精品课" /><published>2019-07-28T00:00:00+08:00</published><updated>2019-07-28T00:00:00+08:00</updated><id>https://www.lijiaocn.com/class/wangyi2/1002745007</id><content type="html" xml:base="https://www.lijiaocn.com/class/wangyi2/1002745007/"><![CDATA[<h2 id="限时特惠">限时特惠</h2>

<p><strong>限时优惠，火速报名</strong>：<a href="https://study.163.com/course/introduction/1002745007.htm?share=1&amp;shareId=1025206652&amp;utm_campaign=share&amp;utm_medium=iphoneShare&amp;utm_source=&amp;utm_u=1025206652">PS照片修饰与处理从入门到精通-报名学习</a></p>

<h2 id="课程介绍">课程介绍</h2>

<p>我司针对35款相机，推出了超值摄影学习套餐计划，即U盘版摄影教程。其中含有上千集摄影前后期学习视频，总时长达到5380分钟，性价比超高。</p>

<p>请于网易云课程中搜索   U盘版，查找属于您的相机的专属摄影教程。也可以单击图片跳转至我司在线教育课堂，查看详情。</p>

<p>——————————————————————————</p>

<p>本课程的课5、课22、课76、课162、课198可以免费学习</p>

<p>本课程基于PS讲解了数码照片修饰与处理的主流技术及实战案例。</p>

<p>在技术层面，讲解了裁剪、修复、润饰、调色、改变曝光度、改变色彩饱和度、抠图等多项数码照片修饰与处理必知必会技术。</p>

<p>在实战运用技法层面，讲解了风光照片修饰、人像面部修饰、人像身形重塑、照片合成、证件照及婚纱照片制作、电商产品照片处理等若干与生活、工作紧密结合的数码照片修饰与处理技法。</p>

<p>【后续服务】</p>

<p>可凭流水单号加入我们的VIP服务QQ群264931847，第一时间找到雷波老师进行学习咨询及照片点评。</p>

<p>注意：本课程赠送所有素材及源文件！且定期更新！</p>

<p>提示：所有素材与源文件版权所有，不可商用，仅供个人学习！</p>

<p>福利：Adobe Camera 9.6</p>

<p>下载链接：http://pan.baidu.com/s/1i50TXvn 密码：032p</p>

<p><strong>限时优惠，报名地址</strong>：<a href="https://study.163.com/course/introduction/1002745007.htm?share=1&amp;shareId=1025206652&amp;utm_campaign=share&amp;utm_medium=iphoneShare&amp;utm_source=&amp;utm_u=1025206652">PS照片修饰与处理从入门到精通-报名学习</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="wangyi2" /><category term="网易提供" /><summary type="html"><![CDATA[我司针对35款相机，推出了超值摄影学习套餐计划，即U盘版摄影教程。其中含有上千集摄影前后期学习视频，总时长达到5380分]]></summary></entry><entry><title type="html">CCNA-思科Cisco认证网络工程师考证免费教课程-限时优惠-网易精品课</title><link href="https://www.lijiaocn.com/class/wangyi2/1002746003/" rel="alternate" type="text/html" title="CCNA-思科Cisco认证网络工程师考证免费教课程-限时优惠-网易精品课" /><published>2019-07-28T00:00:00+08:00</published><updated>2019-07-28T00:00:00+08:00</updated><id>https://www.lijiaocn.com/class/wangyi2/1002746003</id><content type="html" xml:base="https://www.lijiaocn.com/class/wangyi2/1002746003/"><![CDATA[<h2 id="限时特惠">限时特惠</h2>

<p><strong>限时优惠，火速报名</strong>：<a href="https://study.163.com/course/introduction/1002746003.htm?share=1&amp;shareId=1025206652&amp;utm_campaign=share&amp;utm_medium=iphoneShare&amp;utm_source=&amp;utm_u=1025206652">CCNA-思科Cisco认证网络工程师考证免费教课程-报名学习</a></p>

<h2 id="课程介绍">课程介绍</h2>

<p>CCNA认证是Cisco售后工程师认证体系的入门认证，证明你已掌握网络基础知识技能，可安装、配置Cisco路由器、交换机。CCNA认证已成为近年网络工程师的基本证书，CCNA认证所要求的内容符合当今最主流网络技术，考试内容随技术的更新保证了CCNA的市场竞争力。</p>

<p><strong>限时优惠，报名地址</strong>：<a href="https://study.163.com/course/introduction/1002746003.htm?share=1&amp;shareId=1025206652&amp;utm_campaign=share&amp;utm_medium=iphoneShare&amp;utm_source=&amp;utm_u=1025206652">CCNA-思科Cisco认证网络工程师考证免费教课程-报名学习</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="wangyi2" /><category term="网易提供" /><summary type="html"><![CDATA[CCNA认证是Cisco售后工程师认证体系的入门认证，证明你已掌握网络基础知识技能，可安装、配置Cisco路由器、交换机]]></summary></entry><entry><title type="html">OpenCV手写数字识别-限时优惠-网易精品课</title><link href="https://www.lijiaocn.com/class/wangyi2/1002754019/" rel="alternate" type="text/html" title="OpenCV手写数字识别-限时优惠-网易精品课" /><published>2019-07-28T00:00:00+08:00</published><updated>2019-07-28T00:00:00+08:00</updated><id>https://www.lijiaocn.com/class/wangyi2/1002754019</id><content type="html" xml:base="https://www.lijiaocn.com/class/wangyi2/1002754019/"><![CDATA[<h2 id="限时特惠">限时特惠</h2>

<p><strong>限时优惠，火速报名</strong>：<a href="https://study.163.com/course/introduction/1002754019.htm?share=1&amp;shareId=1025206652&amp;utm_campaign=share&amp;utm_medium=iphoneShare&amp;utm_source=&amp;utm_u=1025206652">OpenCV手写数字识别-报名学习</a></p>

<h2 id="课程介绍">课程介绍</h2>

<p>使用OpenCV在QT内实现手写数字识别。</p>

<p>需要一定的OpenCV，Qt基础。</p>

<p>数字识别采用最简单的最近邻方式实现，旨在帮助初学者入门。</p>

<p>课程不是面向零基础学员的，请没有图像处理基础的同学不要参加本课程。</p>

<p>君子自爱，非诚勿扰。</p>

<p><strong>限时优惠，报名地址</strong>：<a href="https://study.163.com/course/introduction/1002754019.htm?share=1&amp;shareId=1025206652&amp;utm_campaign=share&amp;utm_medium=iphoneShare&amp;utm_source=&amp;utm_u=1025206652">OpenCV手写数字识别-报名学习</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="wangyi2" /><category term="网易提供" /><summary type="html"><![CDATA[使用OpenCV在QT内实现手写数字识别。需要一定的OpenCV，Qt基础。数字识别采用最简单的最近邻方式实现，旨在帮助]]></summary></entry><entry><title type="html">微软Excel2010专家级MOS认证教程-限时优惠-网易精品课</title><link href="https://www.lijiaocn.com/class/wangyi2/1002755019/" rel="alternate" type="text/html" title="微软Excel2010专家级MOS认证教程-限时优惠-网易精品课" /><published>2019-07-28T00:00:00+08:00</published><updated>2019-07-28T00:00:00+08:00</updated><id>https://www.lijiaocn.com/class/wangyi2/1002755019</id><content type="html" xml:base="https://www.lijiaocn.com/class/wangyi2/1002755019/"><![CDATA[<h2 id="限时特惠">限时特惠</h2>

<p><strong>限时优惠，火速报名</strong>：<a href="https://study.163.com/course/introduction/1002755019.htm?share=1&amp;shareId=1025206652&amp;utm_campaign=share&amp;utm_medium=iphoneShare&amp;utm_source=&amp;utm_u=1025206652">微软Excel2010专家级MOS认证教程-报名学习</a></p>

<h2 id="课程介绍">课程介绍</h2>

<p>Microsoft Office Specialist（MOS）中文称之为“微软办公软件国际认证”，是微软为全球所认可的Office软件国际性专业认证，全球有168个国家地区认可，可使用英文、日文、德文、法文、阿拉伯文、拉丁文、韩文、泰文、意大利文、芬兰文等等二十四种语言进行考试。</p>

<div class="language-plaintext highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>   微软办公软件国际认证计划鼓励每个人培养Microsoft主要办公室商业应用软件的进阶功能使用技巧，才能在现代职场中满足知识丰富并足以胜任工作的人力需求。同时，微软办公软件国际认证也能够满足企业的需要，提升员工的技术能力。



    通过本课程由资深MOS认证培训讲师，赫亮（留德博士）专为考证任务练习录制，共30个任务。（已更新完毕）

    您将了解并熟练掌握MOS国际认证Excel 2010专家级的重点考核内容，并顺利通过认证考核。
</code></pre></div></div>

<p>如不为通过MOS系列认证，请勿购买此课程。</p>

<p>如需参加MOS认证考试，请加入职领MOS专属QQ群：</p>

<p>132874192</p>

<p><strong>限时优惠，报名地址</strong>：<a href="https://study.163.com/course/introduction/1002755019.htm?share=1&amp;shareId=1025206652&amp;utm_campaign=share&amp;utm_medium=iphoneShare&amp;utm_source=&amp;utm_u=1025206652">微软Excel2010专家级MOS认证教程-报名学习</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="wangyi2" /><category term="网易提供" /><summary type="html"><![CDATA[MicrosoftOfficeSpecialist（MOS）中文称之为“微软办公软件国际认证”，是微软为全球所认可的Of]]></summary></entry><entry><title type="html">英文版Excel教程-限时优惠-网易精品课</title><link href="https://www.lijiaocn.com/class/wangyi2/1002765007/" rel="alternate" type="text/html" title="英文版Excel教程-限时优惠-网易精品课" /><published>2019-07-28T00:00:00+08:00</published><updated>2019-07-28T00:00:00+08:00</updated><id>https://www.lijiaocn.com/class/wangyi2/1002765007</id><content type="html" xml:base="https://www.lijiaocn.com/class/wangyi2/1002765007/"><![CDATA[<h2 id="限时特惠">限时特惠</h2>

<p><strong>限时优惠，火速报名</strong>：<a href="https://study.163.com/course/introduction/1002765007.htm?share=1&amp;shareId=1025206652&amp;utm_campaign=share&amp;utm_medium=iphoneShare&amp;utm_source=&amp;utm_u=1025206652">英文版Excel教程-报名学习</a></p>

<h2 id="课程介绍">课程介绍</h2>

<p>针对英文版本的Excel实战练习。让学习者快速掌握操作技巧。</p>

<p><strong>限时优惠，报名地址</strong>：<a href="https://study.163.com/course/introduction/1002765007.htm?share=1&amp;shareId=1025206652&amp;utm_campaign=share&amp;utm_medium=iphoneShare&amp;utm_source=&amp;utm_u=1025206652">英文版Excel教程-报名学习</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="wangyi2" /><category term="网易提供" /><summary type="html"><![CDATA[针对英文版本的Excel实战练习。让学习者快速掌握操作技巧。(英文版Excel教程)]]></summary></entry></feed>